<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="got_it">JAG FÖRSTÅR</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Stäng navigationsfältet</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Öppna navigationsfältet</string>
    <string name="signoff">Från Gabriel Tofvesson</string>
    <string name="welcome1">Hej!\nDenna applikation skapades med syfte att att ge svar på tre frågor angående Buddhism som ställts av Helena Sontag till mig och min klass som en examination.</string>
    <string name="welcome2">Dra med fingret från vänster sida av skärmen mot den högra eller tryck på den befintliga ikonen för att öppna navigationsfältet. Tryck sedan på det svar du vill läsa.</string>
    <string name="question1">Gör en reflekterande jämförelse mellan hinduismen och buddhismen, vilka likheter och skillnader finns det?</string>
    <string name="question2">Hur uppnår man Nirvana enligt buddhismen, kan uppfattningen variera mellan de olika buddhistiska inriktningarna? </string>
    <string name="question3">Buddha menade att människans livstörst gör livet till ett lidande. Vad menar han med det och vad är i sådana fall sann lycka?</string>
    <string name="answer1">Buddhismen skapades någon gång runt 500 före Kristus i nuvarande Nepal. Den grundades av Gautama Buddha. Den framför många intressanta livsideologier som t.ex. ideologin om Karma samt Nirvana. Karma är i detta fall en summa av allt du har gjort eller tänkt och Nirvana är ett tillstånd där man är befriad från sin livstörst och egoism. Nirvana betyder ”att blåsas ut” eller ”släckas” som en låga. Likaså i Hinduismen finns det Karma och Moksha som fungerar på liknande sätt, där Karma än en gång är summan av allt du gör i ditt liv och Moksha är ett tillstånd av befrielse från livets pseudo-eviga cykel. Hinduismen skapades någon gång runt 1900 före Kristus och med tanke på dess geografiska position så är det definitivt möjligt att Buddhismen baserade många av dess ideologier på de som Hinduismen hade framfört. Å ena sidan verkar dessa aspekter av respektive religion vara nästan ekvivalenta, med tanke på att de båda ser på Nirvana respektive Moksha som en sorts befrielse. Men å andra sidan ser Hinduismen Moksha som en befrielse från att vara mänsklig; att man som individ blir en del av Brahman (d.v.s. världssjälen). Till skillnad från Hinduismen, ser Buddhismen på Nirvana som en sorts uppenbarelse: att man förstår att det inte finns något ”jag”. På detta sätt kan man se att de två religionerna skiljer sig åt väldigt mycket, då en fokuserar på en som individ och vad en som individ kan åstadkomma, medan den andra fokuserar på att påvisa för lärlingar att det inte finns någon individ d.v.s. att alla är en del av samma sak. Samtidigt som de skiljer sig åt så kan man ändå påvisa att de fortfarande liknar varandra, då Hinduismen dessutom talar om Brahman som en världssjäl som man åter blir en med när man bryter sig ur Samsara. Hinduismen talar om att en liten bit av Brahman finns i alla människor, denna bit kallas för Atman.</string>
    <string name="answer2">Inom både Theravada- och Mahayana-inriktningarna av Buddhismen anses Nirvana vara ett abstrakt tillstånd av uppenbarelse och klarhet vilket dessutom innebär att man brutit sig ur Samsara (d.v.s. livets pseudo-eviga cykel). Båda inriktningarna talar dessutom om steg eller vägar för att uppnå Nirvana. Å ena sidan verkar de ha liknande steg för att uppnå Nirvana. Å andra sidan så beskriver Mahayana dessa vägar som ”fem vägar” som en troende följer som leder denne genom tio ”steg” eller ”nivåer” som leder till Nirvana, medan Theravada talar om fyra steg som slutar i att den troende blir en ”arhat” och har då flytt de tio ”fetter” (kedjor, eller något som håller en grundad/fast). Detta innebär att Theravada anser att Nirvana är flykt från livet medan Mahayana anser att det är något som man har jobbat hårt för att uppnå. (Det är dessutom värt att påpeka att Mahayana inte anser att Nirvana är det ultimata steget och att de tror på att den som uppnått Nirvana kommer att återvända för att befria andra varelser från Samsara).</string>
    <string name="answer3">Å ena sidan kan livstörst referera till att man som människa vill fortsätta återskapas efter döden, eller att man inte vill dö. Beroende på vilket man tror att det är kan lidandet antingen vara att man aldrig kan bli uppenbarad i Nirvana, och att man alltid kommer att vara blind på grund av sin mänsklighet (egoism, icke-vetande, skadligt beteende vare sig p.g.a. har man agerar eller hur man talar, etc.), eller eftersom man lever i konstant farhåga av att man dör, vilket också kan anses vara mänskligt och betyder också att man inte kommer att uppnå Nirvana.</string>
</resources>